{
    "question": "Kata terakhir dari lagu wajib nasional \"Mengheningkan Cipta\" adalah\r\n\r\n\r\nbantu jwb\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>merdeka </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>MERDEKA </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>MAAF KALO SALAH!!!</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-tari-piring-berasal-dari-a-kalimantan-barat-b-sumatra-ut-384",
            "question": "10. Tari piring berasal dari...    a. Kalimantan Barat\r\nb. Sumatra Utara\r\n6. Kalimantan Timur\r\nd Sumatra Barat\r\ntolong dijawab ya besok mau dikumpul \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tari piring (bahasa Minang: tari piriang) adalah tarian tradisional Minangkabau yang menampilkan atraksi menggunakan piring. Para penari mengayunkan piring di tangan mengikuti gerakan-gerakan cepat yang teratur, tanpa satu pun piring terlepas dari tangan berasal dari Sumatera Barat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-keuntungan-membuat-poster-dengan-media-komputer-477",
            "question": "Apa saja keuntungan membuat poster dengan media komputer?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih mudah, lebih jelas dibaca</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hasilnya lebih rapi dan bagus.</p><p>tidak menguras banyak tenaga.</p><p>perancangannya lebih mudah.</p><p>tidak mudah kotor.</p><p>Jika salah mudah dihapus.</p><p>Hemat waktu, tenaga, dan biaya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU:)</p><p>FOLLOW YAH ENTAR DI FOLLBACK:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-dibawah-ini-banyak-teknik-yang-digunakan-dalam-323",
            "question": "Perhatikan gambar dibawah ini!    Banyak teknik yang digunakan dalam pembuatan ragam hias di\r\nIndonesia termasuk dengan alat pembuatnya. Gambar disamping\r\nadalah alat pembuat ragam hias tekstil yang berasal dari daerah....\r\nA Jawa Barat\r\nB. Jawa Tengah\r\nC C Sumatera Selatan\r\nD. Nusa Tenggara Barat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>mana gambarnya tidak bisa jawab kalau tidak ada gambarnya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tirauan-sesuatu-dalam-skala-yg-di-perkecil-atau-sesuatu-di-sebut-639",
            "question": "Tirauan sesuatu dalam skala yg di perkecil atau sesuatu di sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Miniatur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Miniatur merupakan suatu benda yang mirip dan menirukan suatu benda aslinya yang ukurannya lebih kecil daripada aslinya. Biasanya miniatur benda dipergunakan sebagai hiasan atau pajangan.  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-aku-sebutkan-4-kegunaan-jenis-pahat-811",
            "question": "\u0ca5\u203f\u0ca5 tolong aku\r\n\r\n\r\nsebutkan 4 kegunaan jenis pahat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pahat kuku gunanya : mengerjakan bagian yang lengkun</p><p>pahat lurus : mengerjakan bagian yang lurus dan rata </p><p>pahat lengkung setengah bulatan gunanya : mengerjakan bagian bagian yang cekung</p><p>pahat miring : untuk mengerjakan bagian yang miring </p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-dari-gagasan-manusia-yang-melibatkan-kemampuan-kita-selalu-605",
            "question": "proses dari gagasan manusia yang melibatkan kemampuan kita selalu kreatif dalam berkarya, melibatkan kepekaan rasa &amp; terampil? a)seni b) apresiasi c) budaya d) hasil keindahan e) kebudayaan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. seni</p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-mewarnaibenda-yang-terkena-cahaya-sebaiknya-di-beri-warna-829",
            "question": "Saat mewarnai,benda yang terkena cahaya sebaiknya di beri warna....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diberi warna yang <strong>cerah</strong><strong> </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena warna yang <strong>cerah</strong><strong> </strong>akan terlihat lebih indah...</p><p><u>semoga</u><u> membantu</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-coba-kamu-uraikan-kerugian-apa-saja-yang-dialami-apa-bila-kit-700",
            "question": "4. Coba kamu uraikan kerugian apa saja yang    dialami, apa bila kita ketagihan dari\r\nmengkonsumsi dari narkoba (narkotika)\r\nbarang-barang berbahaya seperti sabu-sabu\r\ndan ganja?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyebabkan muntah, mual, rasa takut yang berlebih, serta gangguan kecemasan. Apabila pemakaian berlangsung lama, bisa mengakibatkan dampak yang lebih buruk seperti gangguan mental, depresi, serta kecemasan terus-menerus.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-kehilangan kesehatan</p><p>-masuknya penyakit penyakit ke dalam tubuh yang dapat menimbulkan kerusakan pada organ tubuh</p><p>-dapat mengancam nyawa</p><p>-hilangnya kesadaran pada tubuh dan sekitar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>jadikan jawaban tercerdas yaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapatmu-melihat-pemimpin-atau-wasit-pertandi-564",
            "question": "Bagaimana menurut pendapatmu melihat pemimpin atau wasit pertandingan dalam pertandingan sepakbola yang berpihak antara satu tim yang merugikan tim yang lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menegur pemimpin itu sendiri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-bahan-tekstil-yang-terbuat-dari-serat-wol-adalah-a-panas-b-167",
            "question": "Sifat bahan tekstil yang terbuat dari serat wol adalah    a. panas\r\nb. nyaman\r\nc. dingin\r\nd. menyerap keringat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.nyaman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.panas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahannya panas makanya serat wol sering dijadikan jaket dan biasanya jaketnya dipake pada musim salju diluar negri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}